**应用场景分析与拟实现功能介绍**

*应用场景*

- 在乡村建设过程中，优质人才资源外流、人才结构失衡等问题日益凸显，乡村新业态的蓬勃发展、乡村集体产业的转型增值，迫切需要具有现代管理理念的经营型人才的加入，也需要乡村治理者具有更高的经营能力，职业经理人、各类专业经营人才的缺乏。需要设计一款小程序，及时对接家乡人才需求，传递给各个利益相关者如想返乡创业的人或找工作的人，既解决农业企业的短期用工问题，又帮助当地村民增收。
- 在打开小程序后，系统为区分不同用户，应当需要账号登录体系
- 企业或个人雇主在登录小程序后，为了招聘相应人才，可以发布相关的招工信息

*拟实现功能*

- 支持账号注册操作
- 支持账号登录操作
- 支持账号登录后的退出操作
- 在账号登录前后均可以查看当前的招工信息
- 在账号登陆后可以编辑发布相关招工信息

**采用技术与方法介绍**

1. 小程序使用云开发，使用云函数来实现与数据库的信息交互
2. 前端使用v-for来显示招工信息列表
3. 使用bindtap等来绑定事件来实现各种点击操作
4. 使用钩子函数如onLoad等进行页面的数据处理

**产品功能展示与使用方法**

1. 登录界面
   ![1](.\images\1.png)
   
2. 注册账号
   ![2](.\images\2.png)
   
3. 账号密码验证
   ![3](.\images\3.png)
   
4. 编辑招工信息
   ![4](.\images\4.png)
   
5. 招工信息查看
   ![5](.\images\5.png)
   
6. 详细视频（如果视频有显示问题可以在目录中查看原视频）
   
   <video src=".\video.mp4"></video>
   
7. 正式版可直接搜索：村落工作信息
   体验版二维码：![QR](.\QR.jpg)
